# Clair

O Clair é um serviço de análise de vulnerabilidades de segurança de contêineres de software. Ele é um projeto de código aberto mantido pela CoreOS e é projetado para funcionar com o CoreOS Container Linux e com outros sistemas baseados em contêineres. O Clair é usado para verificar as imagens de contêineres em busca de vulnerabilidades conhecidas de segurança, bem como para fornecer informações sobre as correções necessárias para resolver essas vulnerabilidades.

O ClairCLI é uma ferramenta de linha de comando que permite que os usuários interajam com o serviço Clair. Ele permite que os usuários verifiquem as imagens do contêiner localmente, consultem o serviço Clair para obter informações sobre vulnerabilidades conhecidas e recebam relatórios detalhados sobre quais vulnerabilidades foram encontradas em uma imagem de contêiner específica. O ClairCLI é uma ferramenta muito útil para equipes de segurança e desenvolvedores que desejam garantir que suas imagens de contêineres estejam seguras e livres de vulnerabilidades conhecidas de segurança.